<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 성균관대학교 소프트웨어 포럼</title>
    <link>https://skkuoverflow.com/ko/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 성균관대학교 소프트웨어 포럼</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Apr 2021 00:07:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://skkuoverflow.com/ko/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mobaxterm</title>
      <link>https://skkuoverflow.com/ko/posts/mobaxterm/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:07:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://skkuoverflow.com/ko/posts/mobaxterm/</guid>
      <description>Mobaxterm 사용법 Mobaxterm은 ssh, sftp, X11 forwarding 등 원격 프로그램 실행, 명령어 사용 등을 지원하는 프로그램입니다. 무료 버전과 유료 버전이 있지만, 무료 버전만으로도 충분히 활용할 수 있습니다. 다음은 설치 방법입니다.
 https://mobaxterm.mobatek.net/ 에 접속해서 설치 프로그램을 다운로드받고 설치합니다. 프로그램을 켭니다. 좌측 상단의 세션을 누릅니다. 맨 왼쪽 ssh를 누르고 설정을 합니다. remote host: (예시) swji.skku.edu Port: (예시) 1398 OK를 누르고 좌측에 생성된 세션을 더블클릭하면 ssh가 연결됩니다.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>리눅스 명령어</title>
      <link>https://skkuoverflow.com/ko/posts/linux/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:07:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://skkuoverflow.com/ko/posts/linux/</guid>
      <description>리눅스 기초 명령어 모음   Information  파일과 디렉토리에 모두 적용가능한 명령어의 경우 일반적으로 디렉토리에 적용하려할 경우 추가적인 옵션을 넣어야 하는 경우가 많습니다. 옵션 확인하셔서 적용하시기 바랍니다. 기타 Notation들은 아래 표를 참고 바랍니다.     Notation Meaning     (&amp;mdash;&amp;mdash;-) 입력하지 않아도 되는 부가 옵션   [&amp;mdash;&amp;mdash;] command 실행에 필수적이거나 없으면 실행 전과 변화가 없는 옵션   usage 구체적인 활용법을 정리한 페이지로 링크      Linux filesystem    command description example man page usage     ls (option) (directory) directory 내 리눅스 파일 정보 탐색 ls Link Link   cd (directory) directory 로 경로를 이동 cd Test/ Link Link   mkdir [name] name을 이름으로 가진 directory 생성 mkdir Test Link    cp (option) [name1] [name2] name1 파일/디렉토리를 name2 파일/디렉토리로 복사 cp test1 test2 Link    mv (option) [name1] [name2] name1 파일을 name2파일로 이동 mv file1 Test/file2 Link    rm (option) [name] name 파일/디렉토리를 삭제 rm file1 Link Link   cat (option) (filename) filename 내용을 출력 cat file1 Link Link      Linux package manager   시작하기에 앞서&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인의예지 클러스터</title>
      <link>https://skkuoverflow.com/ko/posts/inuiyeji/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:07:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://skkuoverflow.com/ko/posts/inuiyeji/</guid>
      <description>인의예지 클러스터 인의예지 클러스터가 뭔가요? 인의예지 클러스터는 성균관대 소프트웨어대학 학생들 + 복수전공 학생들을 위해서 만들어진 리눅스 클러스터 서버입니다. 접속할 수 있는 Host 목록은 다음과 같습니다.
 인 : swin.skku.edu 의 : swui.skku.edu 예 : swye.skku.edu 지 : swji.skku.edu  원래는 모든 서버가 파일을 공유했으나, 모종의 사건으로 인해 현재는 인 서버가 독립되어 있고, 의, 예, 지 서버가 nfs로 묶여있습니다. 자세한 내용은 학과 공지를 참고해주세요!
접속 가이드    항목 값 비고     포트 1398 성균관 설립 연도   ID 본인 학번 총 10자리 숫자   PW 성 (Last Name) 모든 글자를 영어 대문자로 입력; 실패할 경우 Full Name을 공백 없이 입력    예시) 학번이 2020123456 일 경우 ssh -p 1398 2020123456@swji.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
